export const quizesay = [
    {
      question: 'Армянская гора Арарат находится в ?',
      answer: ["В Западной Армении", "В Восточной Армении", "На территории современной Армении", "В Арцахе"],
      answerone: "В Западной Армении",
      answertwo: "В Восточной Армении",
      answerfre: "На территории современной Армении",
      answerfour: "В Арцахе",
      correct: "answerone",
      number: '1'
    },
  
    {
      question: 'Армения является частью ?',
      answer: ["Кавказа", "Европа", "Армянского Нагорья", "Антарктиды"],
      answerone: "Кавказа",
      answertwo: "Европы",
      answerfre: "Армянского Нагорья",
      answerfour: "Антарктиды",
      correct: "answerfre",
      number: '2'
    },
  
    {
      question: 'В каком году произошла аварайрская битва ?',
      answer: ["В 328 году", "В 451 году", "В 721 году", "В 1992 году"],
      answerone: "В 328 году",
      answertwo: "В 451 году",
      answerfre: "В 721 году",
      answerfour: "В 1992 году",
      correct: "answertwo",
      number: '3'
    },
  
    {
      question: 'При каком из правителей Армения достигла исторического пика ?',
      answer: ["При Тигране I", "При Арташесе I", "При Тигране II", "При пашиняне"],
      answerone: "При Тигране I",
      answertwo: "При Арташесе I",
      answerfre: "При Тигране II",
      answerfour: "При пашиняне",
      correct: "answerfre",
      number: '4'
    },
  
    {
      question: 'Кто из перечисленных деятелей правил Арменией ?',
      answer: ["Монте Мелконян", "Серж Саргсян", "Ишхан Сагателян", "Шаен Випоян"],
      answerone: "Монте Мелконян",
      answertwo: "Серж Саргсян",
      answerfre: "Ишхан Сагателян",
      answerfour: "Шаен Випоян",
      correct: "answertwo",
      number: '5'
    },

    {
      question: 'Что из перечисленного является исторически армянским городом ?',
      answer: ["Шуши", "Тавриз", "Тифлис", "Сочи"],
      answerone: "Шуши",
      answertwo: "Тавриз",
      answerfre: "Тифлис",
      answerfour: "Сочи",
      correct: "answerone",
      number: '6'
    },
  
    {
      question: 'Основателем Еревана является ?',
      answer: ["Аргишти I", "Тигран II", "Аршак II", "Вардан Гукасян"],
      answerone: "Аргишти I",
      answertwo: "Тигран II",
      answerfre: "Аршак II",
      answerfour: "Вардан Гукасян",
      correct: "answerone",
      number: '7'
    },
  
    {
      question: 'Армянская Апостольская Церковь относится к ?',
      answer: ["К католической группе", "К группе древневосточного православия", "К православной группе", "К буддисткой группе"],
      answerone: "К католической группе",
      answertwo: "К группе древневосточного православия",
      answerfre: "К православной группе",
      answerfour: "К буддисткой группе",
      correct: "answertwo",
      number: '8'
    },
  
    {
      question: 'Как зовут прародителя армян ?',
      answer: ["Вардан Наапет", "Арам Наапет", "Хайк Наапет", "Адик Наапет"],
      answerone: "Вардан Наапет",
      answertwo: "Арам Наапет",
      answerfre: "Хайк Наапет",
      answerfour: "Адик Наапет",
      correct: "answerfre",
      number: '9'
    },
  
    {
      question: 'Какой год символизирует геноцид армян в Османской Империи ?',
      answer: ["1918 год", "1915 год", "1928 год", "26 февраля"],
      answerone: "1918 год",
      answertwo: "1915 год",
      answerfre: "1928 год",
      answerfour: "26 февраля",
      correct: "answertwo",
      number: '10'
    },
  
    {
      question: 'В каком городе произошла победоносная битва армян 28 мая 1918 года ?',
      answer: ["В Сардарапате", "В Мегри", "В Абовяне", "В Иджеване"],
      answerone: "В Сардарапате",
      answertwo: "В Мегри",
      answerfre: "В Абовяне",
      answerfour: "В Иджеване",
      correct: "answerone",
      number: '11'
    },
      
    {
      question: 'Аршакиды родом из ?',
        answerone: "Великой Армении",
        answertwo: "Рима",
        answerfre: "Персии",
        answerfour: "Грузии",
        correct: "answerfre",
        number: '12'
    },
  
    {
      question: 'Левон I царь ?',
        answerone: "Великой Армении",
        answertwo: "Киликйской Армении",
        answerfre: "Багратидской Армении",
        answerfour: "Аршакидской Армении",
        correct: "answertwo",
        number: '13'
    },
  
    {
      question: 'Сколько длилась оборона Муса-Лера?',
        answerone: "44 дня",
        answertwo: "15 дней",
        answerfre: "53 дня",
        answerfour: "24 дня",
        correct: "answerfre",
        number: '14'
    },
  
    {
      question: 'Мовсес Силикян этнически ?',
        answerone: "удин",
        answertwo: "армянин",
        answerfre: "езид",
        answerfour: "ассирийец",
        correct: "answerone",
        number: '15'
    },
  
    {
      question: 'С каким из перечисленных государств воевала Армения ?',
        answerone: "Византия",
        answertwo: "Персия",
        answerfre: "Рим",
        answerfour: "Со всеми",
        correct: "answerfour",
        number: '16'
    },
  
    {
      question: 'Какое государство приняла ААЦ на государственном уровне кроме самой Армении ?',
        answerone: "Персия",
        answertwo: "Кавказская Албания",
        answerfre: "Рим",
        answerfour: "Византия",
        correct: "answertwo",
        number: '17'
    },
  
    {
      question: 'Андраник Озанян родился в ?',
        answerone: "В Западной Армении город Колония",
        answertwo: "В Восточной Армении город Шуши",
        answerfre: "В Ереване",
        answerfour: "В Нахиджеване",
        correct: "answerone",
        number: '18'
    },
  
    {
      question: 'Кому Андраник Озанян дал леща ?',
        answerone: "Ованесу Туманяну",
        answertwo: "Маршалу СССР Ованесу Баграмяну",
        answerfre: "Аветику Исаакяну",
        answerfour: "Арно Бабаджаняну",
        correct: "answertwo",
        number: '19'
    },
  
    {
      question: 'В 1881 году взяли мальчика Из 20 сирот для учёбы в Эчмиадзине речь про ?',
        answerone: "Хримян Айрика",
        answertwo: "Ваан Теряна",
        answerfre: "Комитаса",
        answerfour: "Геворга Чауша",
        correct: "answerfre",
        number: '20'
    },
  
    {
      question: '1-й Премьер-министр Первой Республики Армения это ?',
        answerone: "Арам Манукян",
        answertwo: "Гарегин Нжде",
        answerfre: "Никогайос Тер-Ованисян",
        answerfour: "Ованес Каджазнуни",
        correct: "answerfour",
        number: '21'
    },
  
    {
      question: 'Столица Горной Армении ?',
        answerone: "Горис",
        answertwo: "Мегри",
        answerfre: "Капан",
        answerfour: "Сисян",
        correct: "answerone",
        number: '22'
    }
  ]
